【租樓享受生活】低調置業討論區(133)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

買樓10大誤解

1. 我可以係跌市買樓
一再強調，大跌市時雖然樓價平，但買樓第一炮所需的資金唔會按比例大幅減少。大跌市為何會出現？因為有大量業主賤價割愛。為何賤價都要賣俾你？因為冇水。冇水點解唔問人借？因為銀行閂水喉。大家必須記住，大跌市的出現，一定配合銀行閂水喉。如果好似而家咁，打2個電話就借10萬，點解要賤賣層樓俾你？因此，在大跌市時買樓，你必須有心理準備估唔足價，同埋連7成都做唔到。例如200萬跌剩100萬，但銀行只肯估80萬，兼只肯做6成，那麼你就要嘔52萬。如果你係諗住用10萬經MC上呢個100萬盤，可以返屋企訓覺。
還有，要係大跌市時買平樓，你要有好多現金。我強調係現金，唔係股票或其他需要變賣既資產，因為你既股票係大跌市時一樣會下調。
估價8折做6成，係非常樂觀保守的估計數字，事實上，在08金融海潚時，部份銀行在簽按揭契前突然終止申請，1成會都唔俾上既個案真係發生過。另外，除非閣下係公務員，否則在大跌市時好難保証收入不會下跌。
結論：你需要持有目標樓價50%以上的現金。

2. 樓價一定會下跌
樓價在短期內有上落是事實，但另一個更重要既事實係，以30年為觀察期的話，樓價只會上升不會下跌！03沙士價是香港近十年最低價，美孚的03呎價約為1600，但1600這個賤價仍然係美孚入伙價的10多倍！事實上，某時期的低價，通常都會比上一個時期的高價還要高。等樓價爆破的朋友，要有心理準備爆破後的樓價和今日的價其實差不多。
因此，如果你係用家，諗住長住20~30年，只要供款係能力範圍內，就算97年買樓一樣冇問題，因為樓價升跌不會影響你一早已計劃好既供款，20年後樓價一定會超過買入價(請對比1983及2003的樓價)。
結論：以20~30年長線睇，樓價一定升。短期升跌只係為炒家而設。

補充：
有人質疑為何要用過去30年的升幅去推論未來30年，並表示香港的經濟發展已到頂，沒有可能重覆過去30年的升幅。
首先要搞清楚一樣野，就係物價的上升和經濟的發展不一定有直接的關係，事實上香港今天的經濟規模雖然比1980年時大，但沒有大20倍那麼多(我指實際上，不是數字上)。「物價上升=經濟發展」背後，最重要的因素是「金錢的產量是按經濟發展的需要而增加」，例如10個人的勞動力產生了10件衫，社會就按這10件衫的價值(假設每件$10)製造$100的貨幣，分配給付出勞動力的10個人。社會因為有新增的價值(10件新衫)才去製造貨幣，因此「物價上升=經濟發展」。
但現實是殘酷的。自從上世紀70年代美國單方面脫離金本位後，全球的貨幣逐一跟隨，今時今日世界上所有的貨幣背後均沒有實物支持，純依靠政府的信用進行發行。貨幣脫離了黃金的約束後，製造貨幣可以和經濟發展完全脫勾，經濟好時固然可以加印貨幣，經濟差時更加要印。全世界現時在「沒有新增價值」的情況下，卻可以以火箭升空的速度加印貨幣，結果是經濟沒有大幅發展，物價卻大幅上升。製造貨幣的特權階級成為社會的大贏家，製造實物的勞動者卻被社會嚴懲，扭曲了世人的價值觀。衡量一個人的價值，不是看這個人能為社會作多大的貢獻，而是看這個人能夠從社會奪取的資源有多少。
貨幣脫離金本位30多年，因此過去30年的樓價走勢絕對有參考價值。坦白說，今後貨幣的貶值速度能保持30年只跌95%，已經是非常幸運。

3. 遲早會加息
講得呢句說話，即係話而家息平。係人都知遲早會加息，但重點係息口仲平既時候你還左幾多本金？房貸好公道，本金少左，息會按比例減少，係低息環境下你可以好輕易就還幾十萬本金。即使加息，對你的實際影響極微。
結論：趁息平多還本金，點會怕加息！

4. 供30年樓係樓奴
我寫包單，講得出呢句說話既人學歷不會超過小學6年級。世界上所有銀紙現在均以每30年跌95%的速度貶值，簡單來說，30年後港幣的購買力，和現在的日圓差不多，即是說，今日我借港幣100萬，還到第30年就變左100萬yen。當然，中途你係有不斷供款，但你每期供款的購買力都會貶值，變相你可以用貶值後的貨幣購買未貶值的資產。幻想一下你可以用今日既身家，坐時光機回到1980年買當時既樓。因此，30年的供款期內，供款壓力係會越來越低，因為你的債項不斷貶值。頭10年是最艱苦困難的，中間10年可以有閒錢去下旅行，後10年供款比飲茶錢還要低。
結論：供樓係會越來越輕鬆

5. 唔買樓可以租
供樓壓力會隨時間減弱，因為你用未來貶值後的錢，去還今日未貶值的錢。但租金就相反，你一定要用當時的錢去還當時的錢，即是說，當供款金額固定下來，租金卻係會隨時間不斷上升，例如貨幣每30年下跌95%，租金就會同樣以每30年升20倍的速度上升。當然，這是假設沒有加息。但即使有加息，亦不見得租樓會有著數，因為業主會按成本加租，冇死錯人。
租樓的另一個問題係，你和業主的財富差距越拉越大，假設今天你和業主身家都係100萬，租了2年樓洗左20萬，你的身家變成80萬，業主就120萬，差距係40萬，亦即你現有身家的一半。當然，你投資有道，可以用呢80萬本金賺超過40萬，則另作別論。但假如你唔投資，純做租客，你會白白將日後入市上車既資金送俾業主。租金回報5厘知唔知即係點解？即係話你租20年的話，你就送左層樓俾業主。多謝夾承惠。
結論：年輕人應該同阿媽住，省回租金支出。要2人世界可以租時鐘。

6. 生活質素唔可以妥協
好多人唔接受舊樓、單幢樓、大西北，話唔會為上車而降低生活質素。請讓本人告訴你一個殘酷的事實，如果你的能力只能買舊樓、單幢樓、大西北，你冇資格講質素。如果你係打工仔，每日可以係屋企既清醒時間唔會超過6小時，有乜質唔質素？訓到朝早11點，然後先考慮今日返唔返公司打點一下，呢d就叫質素。
結論：先講資格，後談質素

7. 炒家炒高樓價
錯！實際係「買家買高樓價」。冇炒家唔代表用家會平賣俾你，有人肯接炒家貨，代表炒家有眼光，估計到未來樓價有水位，係先有購買力後有炒家。其實有買過樓都會知，買炒家貨好買過用家貨，議價空間比用家盤大，因為炒家係做生意，計好個ROI唔怕平少少賣俾你，但用家就皇帝女唔憂嫁，大不了住多2年先賣。再者，炒家買完一定賣，穩定供應，用家就有入冇出，炒家有時反而會有調低樓價的平衡功能。
結論：自願的價就係市價

8. 市區樓抗跌力強
抗跌力是大跌市時業主繼續供款的能力，因此，以下類別的物業抗跌力一定強：
一、 大部份業主已供斷的屋苑(沒有供樓壓力)
二、 大部份業主的買入價都很低(供樓壓力極低)
三、 業主真係好有錢(沒有收入壓力)
因此，老牌屋苑(第1類)、新界100萬上下的物業、半山豪宅的抗跌力一定高，其中半山豪宅最強。而老牌屋苑如太古城、美孚新村都位於市區，故產生抗跌力強的假象。
以下物業抗跌力最弱：
一、 被發展商食盡溢價的一手樓
二、 業主多數是高收入打工仔(一旦失業很難在短時間內找到同樣人工的工作)
三、 入伙日期接近爆破日期的物業
此三項條件可以同時出現。

9. 以外幣代替房地產作為儲蓄保值工具
QE配合部份準備金制度，令美元的流通量大幅增加，其他貨幣相對美元因此出現顯著升值。身邊有不少朋友考慮將港元兌換成人民幣或澳元搏升值。
首先，我不反對將手頭持有的少量現金換成外幣對沖港幣貶值。但若果手頭持有數十萬至數百萬港幣，樓與外幣2擇其一，則一定是選擇磚頭實物。
QE是聯儲局在帳簿上無中生有數以千萬億計的美元，其好處有四：
1. 刺激美國本土消費市場，改善失業，這個是官方解釋
2. 用貶值後的美元償還美國國債，借10蚊還7蚊，淨賺3蚊
3. 削弱以美元作儲備的國家之國力，尤其是與美國有大額貿易順差的國家，如中國
4. 增強本國出口的競爭力，尤其農產品
顯而易見，美國以外的國家為保出口貿易與及國家的整体經濟，必須參與印銀紙遊戲令本國貨幣貶值。澳元、人民幣和美元一樣正在不斷印銀紙，盡可能維持現有的美元匯率，由於澳元、人民幣不斷增加貨幣流通量，令本土物價上漲，坊間因而指控美國「輸出通脹」。澳元、人民幣及其他貨幣正在不斷印銀紙，不斷貶值是鐵一般的事實，香港人之所以會產生澳元升、人民幣升值的感覺，是因為美元港元的貶值速度更快。任何一個中國、澳洲的老百姓，在這一刻都會感到自己的貨幣在本國內的購買力越來越低，通脹猛於虎！
澳元、人民幣等貨幣雖然在近期相對港幣有顯著大額升幅，但相對實物例如物業甚至日用品，澳元和人民幣同樣是不斷貶值。將身家投放在澳元和人民幣，只不過是由一條賊船跳去另一條，到最後即使外幣有所斬獲，對實物的購買力無可避免一定會下跌，因為貨幣的供應增加速度遠超實物的生產速度。因此，我是極其反對賣樓買外幣的投資方法。但我要強調一點，人在社會生存一定要有一點現金，購買貶值速度較低的外幣作對沖我是贊成的。我所反對的是以外幣作為主要投資/儲蓄工具。
香港使用人民幣作為儲蓄工具還有一個嚴重問題，就是日限提款2萬元的限制。即使你在滙豐、恆生、渣打、中銀、東亞……等10間銀行各開一個人民幣戶口，提款或轉移100萬仍需時5個工作天。顯而易見，對香港人來說，以人民幣作為大額儲蓄貨幣現時仍然是不可行的。

10. 中國富豪的資金會徹離香港
要分析中國富豪為何在香港買樓買股，就一定要明白中國的國情。在中國要發財，一定要有人脈關係，所謂「關係」，說穿了其實是利益輸送，行賄送禮送女人。這些行為雖然是中國商界的基本功，但名義上其實是犯法的。在中國要發財而又出於污泥而不染，基本上是沒有可能，所有人都有犯法，甚至應說所有人都必須犯法。中國的富豪心知肚明中國是人治不是法治，都會怕有朝一日自己會變成第二個黃光裕或周正毅，突然有一天被人上門抄家，家財盡失，瑯璫入獄。財產只要仍在中國國內，都會有被完全充公的可能，為保獲家產，富豪必須將生意運作以外的錢偷運到境外(走資也是非法的)，日後即是不幸在中國被抄家，仍然可以有資金行賄購買自由。否則一旦成為一無所有的階下囚，則一定永不超生。
因此，中國的富豪千山萬水把以千萬計的現金偷運到香港買樓買股，你要他把錢送回中國即是要他的命。香港是中國富豪的保險箱，只要香港的法制仍健全，行政司法仍獨立於中國大陸，中國富豪的資金是不會離開香港的。(國內同胞如欲轉載，請自行和諧)

補充：來香港買樓的大陸人，不限於億萬富豪。根據我所認識的國內朋友的親身經驗(100%真實冇吹水，我甚至有陪同睇樓)，一些身家數百萬的小康之家，為求孩子能有香港身份證，又或者想追仔避開城管打胎，都會在大西北、北區購買低價物業作「生仔屋」給老婆養胎。這些生仔屋在完成任務後都會留在香港放租，不會變賣徹資，因為國內同胞不分貧富，都相信香港的法治精神能夠保障他們的財產擁有權。很多一日投訴到黑的香港人其實生在福中不知福。

後記：市場會嚴懲睇錯市既人，若果你覺得我的觀點係錯的話，就讓市場去懲罰我，同樣，閣下若果睇錯市，必須要有被市場嚴懲的心理準備。補充一點，沒有自住樓的租客，你們現時正在被市場懲罰，反不反省是你們的自由。

[ 本帖最後由 83010278301027 於 2010-11-18 06:34 PM 編輯 ]

Source:

上一個post
【租樓享受生活】低調置業討論區(132)

留名

咁快爆

睇緊雙紅大戰留名

白水有無事

????

見到有封律師信出比白水哥

喺邊度?

沈門講緊個封
上面印左白聾王名，就係白水哥

好濕碎啫，連仔會搞，出封律師信唔使幾錢

我block咗條友，睇唔到，去admin度投訴佢洗版，應該好快ban account

無睇清楚以為出比白水

都on撚9又唔係真名上網de乜9fame呀
自爆就公開資料唔撚係unauthorized啦
告閪得入咩都on 99

律師信唔代表會入稟

封信好明顯嚇鳩人唔識
識嘅真係彩你都ok on撚9
告撚得入defame你又邊撚個呀最多咪賠2舊
出信成年事跟本就on撚9

條友白卡佬嚟嘅，show張2球幾支票話要玩爆連仔個場，又買account又請人洗版

比我哋笑佢2球零嘢好少錢，唔係好㩒燒，叫爸爸開張2千幾嘅可以玩耐啲，比連仔ban咗幾十個淘佬買返嚟嘅account

科技普及真係愈黎愈多痴線佬上網

係呀，科技帶嚟痴線佬

痴線佬

2球幾“支票”
唉屌係咪信師傅由千萬變百萬嗰d富翁

父幹二世祖

諗起劉爵士個on9仔

留名先

有意想買居屋 但有好多未補地價
幫佢補地價再買 想問多唔多人咁做

Lm

lm

icc

我有兩個細佬，琴日上去佢屋企，兩個都準備換樓，一個要名城大單位，一個要又一村大單位，budget 1800萬，嚇死我，我自己有兩層收租樓，都突然覺得自己的價值是零.jpg

你屋企基因好

我都覺，老豆以前游水落黎，佢話差Ｄ死

我老豆都係
點解仲係咁撚窮

游水落黎既人有好大生存意志，又要逃離文革，又要投奔怒海，我都發覺自己都有呢Ｄ永不言敗同永遠都感覺不安嘅dna,佢成日話一到18歲就趕我出門口， 所以我而家要不停買樓，相反老婆個邊真係冇人買到樓，老婆自己都冇不安既心，結婚前成日話租樓就得 ，佢地個邊dna極差，好驚呵仔遺傳到，師兄，你只係未dna覺醒，總有一日會成功

我老豆都係游水落黎，都係窮

你dna未覺醒

我阿仔3歲就買左比佢，等租客供，等到佢30歲先結婚買樓可能已經10萬蚊呎

點解我老豆都係學唔到佢一半， 冇佢咁捱得

我老豆都係游水落黎wor

點樣見到dna醒左

用仔仔名買？
點解唔直接用自己名買

如果我老豆又甘叻就好

新手報導，想係粉嶺上車，應該搵咩地產公司好

3星 幾錢連安裝

睇到唔好意思 點解貴咁多
我上網睇裝埋4千有找

入牆傢俬換完執一執埋牆差唔多
換制換喉大工程d
制位如果唔使重新拉線走位，唔郁地磚無咁煩，喉位如果屋入面唔換，效果又唔係太明確，要換就要爆埋地磚
廚房爆既，我覺得換埋喉好

有個frd話黎緊政府有大把地供應，唔怕冇樓買，話而家樓價唔值

供應多咗d, 但2手少

想換浴室水龍頭同花灑，係咪德國amazon 買hansgrohe 最高性價比？

450要900k首期
順便提埋，450萬樓下可借最高360萬或九成，以較低者為準

唔緊要，上車資訊我唔加密了，等全世界都睇到，當年我都係咁學返來

係
400-450萬依個range最多借360萬
410萬就要出50萬 (410-360)

加油

諗住淘寶燈飾裝係2間房度

有無師傅可以介紹下
有D師傅串到唔幫佢買就唔做

400-450最多借360

唔係
400-450借盡360

建議ching先搵下啲按揭AA幫你砌下你能力可以買幾多再就預算睇樓。我個時whatsapp買**按揭AA幫我計。超nice的。我就係拎住個預算睇樓然後了解現實幾咁殘酷。

超級多都係假盤黎

銀主盤大家會唔會介意

唔介意，但係好複雜，唔識點搞，通常平少少

將軍澳好貴

要搞多左d咩?

如果拍賣唔夠找債仔條數，據知一樣有收數佬拍門咁，好煩嘅

詳情

thanks

岩岩行過拎左張單睇
瓏門 實483 650萬 係咪流
睇左好多盤 發現要買第2間真係好難
有左自住樓 睇樓就多左樣野
租金同管理費

咁平？

絕對流，有都比人買咗

收租唔好買呢度，租值唔高，出九龍區、港島區搵舊樓

當然會收返嚟住另計

手上得2球cash 左右
本人入息得28k 政府工
老母月入5-10萬 冇證明
自住屯門 煩緊舊錢點

新盤UPDATES：投資者爭相入市 新盤銷情極佳！ (20:33)

【東網專訊】焦點新盤火速銷售。會德豐地產將軍澳日出康城MALIBU今日(3月11日)次輪銷售發售250伙，首半小時已售出超過50伙，市場料該盤即日可沽清全數單位。

●MALIBU首半小時已售出逾50伙
會德豐地產常務董事黃光耀指出，MALIBU今日展開次輪銷售發售250伙，首輪揀樓於下午4時半開始，首半小時已售出超過50伙。最快明天與合作伙伴商討新一輪加推及銷售安排，新一批單位將會有5至8%加價空間。他又指出，買家出席率超過八成，目前正進行揀樓，有信心今日可沽清全數250伙。

會德豐地產主席梁志堅稱，MALIBU的銷情理想，未來不會慢慢賣，坦言「賣得就賣」。他又指出，集團下一個項目日出康城7期，該項目商場部分於2020年落成。

●嘉匯平台特色戶1160萬沽 呎價逾2.6萬
據一手銷售資訊網資料，嘉華國際(00173)旗下啟德嘉匯今日沽7座1樓C室平台特色戶，成交價1,160萬元，單位實用面積446方呎，設有64方呎平台。是次成交呎價約26,009元。

你兩舊剩係買到六舊以下既樓

如果諗住自用同搏升值，可以諗呢度，作為長線收租，以現金流為主呢度麻麻

屯門嘅話兆X苑自由居屋搵最細2房好過，例如兆康苑404尺，有機會搵到4球樓下，企理少少租到10000-10500，平極9500

管理費平，瓏門管理費地租差餉都貴，2房到係租15000-16000之間，收租冇著數

21:16
市場消息指，Malibu次輪開售250伙全數沽清。

21:05
市場消息傳出，早年因飾演電視劇「巴不得媽媽」中「蘇基」一角而爆紅的TVB演員古明華，今日斥資逾900萬元，購入會德豐（020）日出康城新盤Malibu 3A座高層2房連儲物室單位。據悉，他去年曾入票認購新地（016）區內新盤晉海，但未有抽中，是次終於成功入市。

勁到

溫馨提示：放租最高做五成的按揭
高成數按揭要簽自住聲明
唔係用嚟自住或會構成失實聲明
刑事嚟

富康無咁似公屋 唐明相對似d 同埋富康叫做有商場仔

但比我會揀唐明 比較開揚, 靜d, 無咁雜
富康太密 內園由朝到晚都好黑好暗 大堂又細
而且因爲商場多小食店 夜晚好雜的 好多街童聚集

論同MTR, popcorn 同尚德距離就差不多

自住就唔會 因為自己都有自住樓
如果買第2間黎住 本身果間放租又唔高 又未補地
所以諗住買黎放租 咁樣既話 我咪只可以買4球既樓 4球樓 冇乜選擇 一係舊 一係細 計返回報
同reits 好似差唔多

另外 富康比較近將軍澳運動場 單車館同單車公園
可能因為咁而值錢d
唐明就近調景嶺體育館&圖書館

即時財經 2018-03-11 15:07:54 HKT

沙田河畔花園呎價直逼2萬元

上車盤連環破頂。中原地產招錦昌表示，近日市況向好，交投暢旺，沙田河畔花園C座中層8室剛易手，單位實用面積242方呎，兩房間隔，享河景，開價480萬元，放盤不足1星期，剛以475萬元同類單位新高價易手，平均實用呎價19628元，創屋苑新高。此單位呎價更打破屋苑於上月錄得的每呎19,421元舊紀錄，成為沙田歷來呎價最貴上車盤。

沙田啲樓真係升得快過火箭升空...

咁咪好怪 第一層又放唔到租 又空置

有財仔二按

家人幫一至兩成首期定首期嘅一至兩成？

其實佢想買新樓威威俾人睇

首期入面既一至兩成

想問下 如果有大概300萬cash
想買間550萬收租 按5成
要有升值潛力
暫時睇中元朗yoho 1期
有冇巴打有其他推介？

1期邊有550

應該話yoho邊有

我見中原網上好似400呎仲有550左右

呢幾年起嗰啲山卡啦村屋有冇推介？
大約四百萬度，非離島

Okay, P字後面跟住o,有o即係有窿，即係P絲

村屋二樓七百呎應該仲有400萬，但要呢幾年起好嘅可能你要耐心等下有無人放出黎，同埋你鐘意邊區？
呢度少巴打睇村屋

湯博士話清唔到

aa...

東方日報B1：沙田上車盤十周貴6% 河畔呎價直逼兩萬 (00:06)

【東網專訊】全城瘋搶入市，沙田河畔花園剛有細單位以實用呎價高逾1.96萬元易手，貴絕全區上車屋苑。今年以來短短10周時間，區內上車盤呎價已五度破頂，累升約6%。至於同區沙田第一城做價再有突破，新近有大單位以1,150萬元售出，創屋苑新高。

沙田上車屋苑呎價直逼兩萬大關。中原招錦昌表示，上述河畔花園C座中層8室，享河景，實用面積242方呎，放盤不足1周，減價約5萬元，以475萬元售出，實用呎價19,628元。原業主於2012年11月以266萬元買入該單位，帳面現獲利209萬元，升值約78.6%。

在人人趕上車情況下，細價盤樓價升幅驚人，沙田此類屋苑今年呎價更輪流創區內新高。河畔花園今年1月先以呎價18,636元，打破屋苑去年底保持的18,512元紀錄，創當時全區上車盤新高。

隨後偉華中心一個打通成開放式間隔的原則兩房戶，上月中以實用呎價19,286元售出，成為區內首個呎價升穿1.9萬元的細價盤。之後輪到藍籌屋苑沙田第一城發威，一個連天台戶成交實用呎價高達19,366元。

不過，河畔花園始終以「價細」取勝，本月一個A座單位以實用呎價19,421元，重奪全區呎價最貴上車盤寶座，而上述剛售出的C座單位，較舊紀錄再推高約1.1%。

今年僅兩個多月時間，沙田上車屋苑呎價已連創新高，與去年底呎價紀錄18,512元相比，累積升幅約6%。若對比反映二手樓價走勢的中原城市領先指數CCL，最新報171.67點，較去年底升約4%，升勢亦較理想。

該指數內128個成分屋苑中，截至上周僅餘荃灣荃威花園調整實用呎價低於1萬元，現為9,905元。

至於沙田第一城剛亦錄得樓價新高。中原關煜裕表示，屋苑6座中層C室，單位實用面積819方呎，屬三房包括套房間隔，單位早於一六年底以980萬元放售，期間一直反價，終以1,150萬元成交，較最初開價高出170萬元或約17.3%，實用呎價14,042元。

該成交價較屋苑上月錄得的1,100萬元舊紀錄，再高出50萬元或約4.5%。而原業主於2000年3月以308萬元買入該單位，持貨至今帳面賺842萬元。

青衣青怡花園樓價亦首度升穿「七球」，利嘉閣彭錦添表示，屋苑6座高層C室三房戶，實用面積547方呎，以720萬元售出，實用呎價13,163元。上述成交較去年中錄得的669萬元舊紀錄，高出51萬元或約7.6%。

市區屋苑最近亦錄多宗高價買賣。中原盧鏡豪表示，鴨脷洲海怡半島8座低層E室，實用面積739方呎，以三房包括套房間隔，獲買家以1,403.8萬元購入，實用呎價18,996元，售價及呎價均創屋苑同類新高。

該行雷澤麟表示，長沙灣康輝大廈B座高層7室，實用面積249方呎，獲首次置業人士以381萬元該盤新高價購入，實用呎價15,301元，單位33年升值逾15倍。

世紀21北山楊詠詩指出，天后寶明閣中層A室兩房單位以575萬元易手，創同類新高價，實用面積呎價18,025元。

未補地價 同家人自住

唔明白你點解會引用湯博士話清唔到依句說話
一個已發生的簡單事實都要argue
除非依件事係錯就話要糾正啫

沙田9xx呎大單位都萬4蚊

冇呀山卡啦黎講邊區都一樣
睇價錢做人
要搵日去睇下
Btw村屋唔著數咩？係遠左少少啫

你要新少少又要400萬宜家可能真係要揀好遠好入個啲位，宜家新村屋都唔平，係村屋二樓無得用天台同地下花園就可能有機會平
無住開村屋突然車程耐左好多去返工係幾唔慣，又要早起身又要行一段路出去等車，等車之後再轉車，除非你全家人都會揸車

同埋村屋按揭一般係4/5/6成按

追左小小post
同上面有個巴打一樣都係得500k左右
唔知粉嶺景盛/欣盛補地價有無機呢
後悔緊租左地方 唔係就可以儲多d

租樓真係好傷購買力

識唔小fd
對買樓好多意見
又話咩細 又偏
狗也不屌之類

租左幾年就知要快D買樓
最緊要都係業主好人,年年狂加租,增加我買樓決心

呢堆人多數都無能力買樓個班
因為都買唔到樓,就不如話買樓唔好

呢堆frd本身有樓未

十年前就係咁而入市上車
當時兩年約一完就加 18%

岩岩收返層樓, 冷氣唔多得...分體式黎, 大家知唔知整3 部, 想一拖一咁整, 連棚要幾多錢到T_T. 買個時無留意個冷氣用左16年了...

太心急決定
不過經一事 係學到野ge

整唔整到窗口?
3部分體加搭棚,我估要2,3萬

年紀/心態問題
後生個d唔識唸

後生要威嘛,梗係新樓啦,唔通買三十幾年舊樓咩,邊住到人架

【新屋入伙】朗屏8號三房隨時變蚊竇？

朗8巴打收樓驗清楚D

應該唔得，成棟大廈都見唔到有整窗口式。好貴。。。。

加租加得多先係好業主，講錢唔講其他，冇比糖衣毒藥租客食，以為租樓炒股好過買樓

今日見好多戶裝蚊網

【好心忠告】張一鳴：我係罪人，過去2年阻住人發達！

#metoo

自住嘅先係比佢害死，幾年前信佢爆冇入市，相同嘅錢只可以買遠啲舊啲細啲

租金上升，直情生活質素下降，睇錯市死兜買單邊買到中為止

垃圾

如果佢好似肥湯咁我都對佢有少少尊重

冇一個已供斷單位
呢個動作做到你入老人院長眠為止
香港冇租金管制冇空置稅
業主睇你唔順眼, 就可以迫鳩你走

樓價UPDATES：宇晴軒呎價飆至23646元 (12:30)

【東網專訊】新盤熱賣，帶動二手樓市升溫，高價成交不斷。長沙灣宇晴軒三房單位以1,310萬港元沽，實用呎價23,646元，貴絕長沙灣「四小龍」屋苑。荃灣麗城花園兩房單位，放盤1
天極速以650萬元售出，實用呎價13,830元，創屋苑新高呎價。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●天后公安樓中層B室單位，實用面積450方呎，兩房間隔，以600萬元售出，實用呎價13,333元，實用呎價創該物業同類單位新高，高市價6%。買家為用家，原業主於2009年1月入貨，持貨9多帳面勁賺420萬元離場，升值近2.34倍。

●北角寶城閣高層單位，實用面積318方呎，一房間隔，獲買家以535萬元低市價4%承接，實用呎價16,824元。

●北角和富中心2座中層B室，實用面積844方呎，三房一套間隔，獲用家斥資以1,380萬元市價吸納，實用呎價16,351元。

●北角富豪閣第2座低層C室，實用面積724方呎，三房設計，獲買家斥資1,225萬元連車位承接，低市價4%，實用呎價16,920元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●長沙灣宇晴軒6座高層A室，實用面積554方呎，三房間隔，享海景，以1,310萬元沽，實用呎價23,646元，實用呎價創長沙灣「四小龍」屋苑新高。買家為同區用家，原業主於2005年5月購入單位，持貨近13年轉手，升值逾1.6倍。

●長沙灣美居中心6座高層D室，實用面積322方呎，兩房間隔，以屋苑新高價508萬元成交，實用呎價15,776元。原業主於2011年以220萬元購入單位，持貨7年，沽貨，帳面可獲利288萬元離場，單位升值1.3倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●荃灣麗城花園1期3座高層B室，實用面積470方呎，兩房間隔，放盤1天極速以650萬元售出，折合實用呎價13,830元，不但做價貴絕同類型單位，呎價更創屋苑新高。買家為用家，原業主於2014年以460萬元買入單位，持貨約4年沽出，帳面獲利190萬元。

●大埔居屋明雅苑B座中層15室，實用面積438方呎，兩房間隔，享海景，自由市場價叫550萬元，放盤短短一日「零議價」易手，實用呎價12,557元。

●馬鞍山天宇海7A座高層A室，實用面積938方呎，四房連套房及儲物房間隔，望海景，以1,300萬元易手，實用呎價13,859元。

●沙田第一城52座低層H室，實用面積304方呎，兩房間隔，以502萬元獲承接，實用呎價16,513元。

●屯門邁亞美海灣3座中層C室，實用面積473方呎，兩房間隔，享海景，新近以580萬元沽出，實用呎價12,262元。

●東涌映灣園7座高層D室，實用面積632平方呎，三房間隔，成交價758萬元，實用呎價11,994元。

有冇 無殼蝸牛 揮下手

所謂的專家們，害左唔少本身上到車但無上、宜家上唔到既人

做到5成既樓 又唔岩心水

銀紙貶值速度快，早幾年可以上車嘅信咗呢班屎忽鬼，只能購買比當時落注更差嘅單位

自用嘅基本唔算投資

我都遲左上車, 買貴左一球

以我認知,屯門係雜過元朗的,可以問問做警察既朋友,或者夜晚實地觀察下.

利申:住左20幾件大西北

利申:住左20幾件年大西北

元朗係近幾年多左南亞同蝗
前排都有幾單南亞搶女人袋

睇唔明，16000單位入伙，5000賣唔出，之後又11000入伙？

意思係 16000 落成，但5000貨尾hold住唔賣

John嘅自己加個名落個list
同埋quote最後一個

我棄左西亞，揀左大貓

要囗不對心

你問清楚係咪水冷式好, 如果係酒店式住宅, 只可以用水冷式, 個大舊機會裝係走廊, 果D 你預一部一匹既要萬五蚊左右包埋安裝, 仲要得2個牌子可以揀 因為我果到就係咁

【公屋王】黃大仙下邨530萬 追平全港最高公屋成交價 (18:30)

文章日期：2018年3月12日

市場再刷新公屋成交價新高紀錄。消息指，黃大仙下邨9座龍澤樓低層11室，實用面積494方呎，以530萬元連補地價易手，實呎10,729元，打破同區鳳德邨今年1月以510萬元所創下的紀錄，膺九龍公屋王，且追平全港最貴公屋紀錄。現時全港公屋王，位於大圍顯徑邨顯德樓高層5室，實用面積490方呎，去年10月以530萬元成交。

chelsea ?

應該全香港唔會得一到係用水冷式既

same

洪水橋？

喂有機喎巴打

想問下各位專家 由你一開始睇樓 到你真係扑鎚要買 相隔係幾耐

但半年咁耐 搵搵下之制唔會又升左好多咩

位置隔涉兼公屋式設計、由百利保（617）及同系富豪酒店（078）合作元朗洪水橋新盤尚築，每層劏超過30伙，整幢物業134伙中，99%單位面積不足300方呎，以開放式設計。發展商於2015年5月公佈首張價單，首批60伙折實平均呎價近1.18萬元，呎價貴絕鄰近住宅物業三成，當時已被炮轟貴到離譜。

但更離譜的是，未夠3年後的今日，當日的「離譜價」已變低價，因為這個位置吊腳到暈的洪水橋盤，業主轉個手又賺幾十萬，呎價更升至近2萬元，拍住港島太古城。

土地註冊處資料顯示，尚築地下15號特色戶，實用面積191方呎，另設71方呎花園，上月登記以372.8萬元易手，呎價19,518元除貴絕洪水橋外，亦料創下元朗歷來最貴二手呎價紀錄。原業主姓葉，2015年6月以一手價289.92萬元買入，當時呎價已達15,179元，短短兩年多升值82.88萬元，升值28%。由於持貨未夠三年，即使扣除10%SSD，賬面仍賺45.6萬元。

區內代理透露，上址今年1月已放盤，叫價400萬元。屋苑現有約5個二手放盤，叫價380萬至400萬元。

新地屯門御半山發展項目，分兩期發展，由兩座住宅大樓組成，總樓面面積約48萬方平方呎，合共涉及逾千伙單位，當中第1期命名御半山（MOUNT REGENCY），涉1A及1B座，提供522伙，最快月內登場。

景峰附近參考瓏門價錢🤣

好事，托起瓏門

一層34伙爭兩個lift🤣

十年前係果到生活左五年

想請教各位巴打，我兄長想置業，我自己有一層供過左5成樓，希望放租幫佢供樓上車，另外首期預百幾萬，有咩四百幾萬大西北/九龍區的荀盤可以介紹？居屋/私樓亦可

我都係靠睇呢個po ，啟發我買樓同改變我置業的心態，由post 30幾依家到133，回顧左成年後，多謝咁多位巴打，令我生活質素提高

[member ]我爸媽有自住物業，我同我哥都未結婚，我爸媽住響我度，我哥住緊我爸媽果度。
全家有兩個單位[/member ]

出唔到加密 太少出po

你度放租都做唔到你阿哥既直接收入
如果你份糧加租係供完樓都剩得多既
你做阿哥既擔保人啦
不過你最好係甩左MC, 比銀行知左你會出租物業，已經計左租金條數去做壓測就好d
咁到時你幫阿哥擔保，條數就有根據去計

其實我依家供樓供左我一半糧，所以話我廢青我認我人工低 我靠我媽做擔保
我甩左mc, 但如果我做我哥擔保按揭會唔會減10%？
原來可以用租金當壓測，多謝遊巴

你試下用番自己層樓轉按時話出租，銀行可以計埋你租金收入做壓測，咁你阿媽可以甩左個擔保人。
到你阿哥買樓再計用你做擔保人好定你阿媽做擔保人幫佢會好d

我爸媽層樓未補地價，得我果層可合法放租，焗住放我呢度

但我仲有一年罰息期先可以轉按 另外想問甩我媽做擔保人，我自己洗唔洗再做壓測，因為我重新上會，我仲差4千蚊先過到

自膠 我終於get 到 thx

要做過壓測，你收入唔高，做咩要幫呀哥供樓？

因為我爸媽俾左層樓我哥住，假設兩年後結婚，我都無得自住 我爸媽有攬炒法，迫我幫我哥

層樓本身首期係你父母比？你不如詳細少少講下自己收入、你父母同呀哥收入，仲有幾多cash

層樓首期自俾左三份一，其餘係老母俾，我同我哥都係為2xk 另外老豆咬長糧，仲有三百萬cash flow

300萬cash flow 就比大舊d 首期，人工低都過到，不過d 錢應該父母都拎來養老，你兩兄弟對父母好d 補番啦

我明白，所以我都先會願意放租自己屋企，仲要同爸媽一起住，因為我知道佢地搵錢辛苦，仲要放棄曬娛樂，但一日唔解決我哥自住問題，日後只會家吵屋閂

其實有首期，而家你阿哥其實都夠買。
搵400萬左右既樓，做5成首期，同銀行講會放租既，咁銀行已經可以預先計埋個租做壓測，你阿哥層樓自己攪掂。
到你一年後可以轉按先再甩埋你阿媽擔保人個名，兩層樓你兩兄弟自己攪掂，兩老又有番自由身。

所以我成日都覺得呢度好有愛，唔係下下同人講點搵錢，而係教人改善生活質素，仲教人點做人，要孝順父母

加油啦

多謝

第日傳遞落去得嫁啦

400幾萬，兩房，居屋都可以

係，我哥已經30幾，而我都差唔多30，如果仲維持呢個狀態，等多幾年希望等樓價回一回，我哥都40，真係唔洗諗結婚生仔

莫等待，光陰一去，而萬一你估錯就慘了

唔買都有風險

多謝vic 巴

多謝龍巴

係

係，我地呢單獨身狗 唔好笑，佢返shift,我就放工夜晚仲上堂進修，無時間人工又低又矮又樣7，邊個睇上眼

我的目標只係想令屋企有多啲空間，亦有自由去拍拖結婚，唔洗下下俾個樓價控制自己結婚的自由。

多謝 所以我先要預早準備好，如果緣份一到仲可以把握，如果下下煮到埋黎先食，我哥30幾歲，再等拍拖再儲錢先上樓，我諗我哥日後唔會有美滿的婚姻生活，日日為擺酒上車而煩惱，唔好講要有埋小朋友

冇分別，租客主要考慮交通時間成本、週邊配套及租金負擔，其他條件次要，私樓與居屋其實針對唔同市場

講成本，自由市場居屋一般平過同區私樓，而且費用較少，管理費差餉地租平好多，居屋管理署好多預咗大維修費用，夾錢唔多嘅，私樓未必

我舉個例，兆康苑404尺1、2期居屋約5舊幾水管理費，差餉地租唔夠5舊，35年樓，樓價約390-410,租金由9500-11000

瓏門1房375尺，4-5年樓，樓價650-680萬，管理費約1400蚊，差餉地租1300-1500,市值租金13000-14000

瓏門2012年賣樓，到今日升幅約50%,兆康苑2012年買入，升幅超過100%，依家買瓏門除咗自用，搏機場接駁路同三跑完成多幾萬職位，樓價追落後，吸引機場開工嘅高層客源令租金上升

兆康苑升幅會估計放緩，超過4球線趨向6球線，基數已大，私樓/居屋都好，唔計新樓0-5年，一般5-20比較吸引買家，20-35年要以價格競爭，超過之後只靠通貨膨脹

投資視乎收租定搏升幅

喺雜誌寫嘢嗰位撚sir根本錯晒嘅，所以咪日日sell 人賣樓買債基，都on9嘅

嗰條樓棍鳩噏嘅，經常話自由居屋係俾正價買次貨，叫人賣走買債基，實際上事實大巴大巴車埋塊面到，我有資格講，全部實戰非鳩吹

果然係樓王

租樓日日賺

分析得好直接同清楚

我呢個阿哥唔係唔孝順，但對自己的人生規劃係有少少問題，仲要同連登仔一樣唔算勁但又嫌尖又成，日日等樓爆，有次仲同我講等打仗等支爆

同感

竟然咁耐未爆post

揀客一定，通常我幾類不租，冇固定收入、差佬、律師，南亞佬及細公司以公司租樓一律唔租，要知佢工作地點同收入，家庭定係自己一個，家庭較好嘅，要出示收入證明，可以嘅要求稅單，按金上期一係現金一係銀行本票，唔收支票，去租霸資料庫/香港業主會搵租霸黑名單係咪在內，水電媒全部租客比按金及轉名，再有懷疑出絕招，要求寫死約期內12個月私人期票，每月一張，夠鐘自己去入

要下次，最近要處理深圳間屋同私人嘢 sor

Nvm

唔使，要比錢買，A大哥有幫襯嘅，我冇用過，可以召喚A大哥，不過佢太多樓可能要等吓，比較忙

得3層高, 唔駛爭啦, 等得黎都已經落左樓了...

炭巴你搵得到錢，果次不幸自爆事件 ，我覺得你外表都唔差囉

雙方生約前早一個月通知

我會

咁唔再租比佢一定係，要等佢走再搵租客，如果唔係麻煩租客，我就建議唔好狂加租/收樓趕佢走，如果丟空1、2個月，其實都喺度，而且點都要清理吓，甚至油漆牆之類

當然收返自用不在討論範圍之內

仍然凍飲，可以唔轉住

Rambo is OK，不過打唔打仗Rambo唔需要買樓，可以住喺山裡面

冇錯，2登講樓大多數鳩噏為主，噚日公海個post用公司hold樓辣椒冇用論都噏得出

講緊5球上車盤大部份未見過用公司hold，佢連用公司hold樓點解都未知就噏，配合自己想當然市場「好多炒家」

公司hold樓費用大，唔斷尾嘅，除咗商業登記年年俾錢，年年要搵會計師做盤數，價錢睇盤數複雜程度

最平都皮幾嘢冇得走，有租客當公司收入要報利得稅，甚麼單據維修費管理費自己人工出糧紀錄等等要比佢做

最平幾皮嘢

律師費亦一大問題，買賣樓2邊各俾10萬律師費最少，賣嘅要另外搵人audit條數，成交期最快都3個月，多數4個月或以上

公司hold樓要賣公司一般極難做按揭，要搵擔保人，就算有都批得好少/未必批，主要係中、大價樓避交稅先有用

細價樓搞呢啲賣到就怪，慳到幾多出嚟?

唔好怪d小朋友人云亦云，聽過下人咁講就當真，實際操作係點完全唔識

btw 我都係學野

我想講 好多野做好自己就夠
2008-2010 果陣 我同你依家既生活一樣 到2015已經結婚 16年買樓

其實做好準備 到機會黎果陣牢牢掌握就贏

細價樓做呢D 回唔到本啦
通常係D 貴價樓，又或姐係廠

【支爆啦！租樓無撚敵】低調置業討論區(134)

新POST

推爆佢

推到 1001

備忘錄編號: 18030900880058
註冊日期: 09/03/2018
成交日期: 28/02/2018
單位用途: 私人住宅
成交金額: $200萬
實用面積: --
建築面積: --
實用呎價: --
建築呎價: --
樓齡: 2年
PRN: D3160047
稅局又要出動

湊緊仔幫推

推

又係D 2個名轉1個名?
做咩咩都無SHOW出來既?

呢度我係小數享受過100印花稅嘅，2018竟然重現

稅局好快做嘢

再講吓公司hold樓，如果間公司唔係整間公司轉讓股份，而係開股東大會通過出售資產，買家就同正常個人hold樓一樣，但賣家除咗比貴嘅律師費，賺到嘅差價要報稅，而稅局可以當係利得稅收稅，正宗搵嘢嚟搞

好處係將任何消費、買車買遊艇旅行將條數打落去公司消費，一般公司hold樓投資性居多，而唔係上車盤做嘅，如果可以開公司避晒辣椒有著數嘅，應該通街都係

我依家搵緊1000萬樓下公司hold樓嘅都冇見過，aa比親2000個以上